plank一問

小女子知道減肥唔可以一味靠有氧，要有埋無氧先可以幫助燃燒脂肪&避免肌肉流失

有以下幾點想問下

1. 每日做1-1.5分鐘plank係咪真係對提升肌肉有用？(咁點解啲人仲要咁辛苦做咁多組啞呤個啲？)

2. Plank 係一日做一組1-1.5分鐘就夠，定一日做幾組？

3. 假如我跑步40-60分鐘，配合plank 1-1.5分鐘，咁樣算唔算人地口中所講嘅有氧配無氧，達到更有效嘅減肥效果？

利申 新手 唔好屌咁大力

做嘅部位同效果都唔同...

Planking 會有收腹效果，但對消脂作用不大，因為腹肌只係小肌肉。

負重會令肌肉增大(放心，好難會做到好大隻)，肌肉大左消耗脂肪既速度就會加快

帶氧係直接消耗脂肪，但如果只做帶氧唔做負重，肌肉就會減少，消脂效果都會減底。

要有效減肥最好負重+帶氧輪住做。

咁如果做深蹲之類嘅動作，可唔可以代替用機做？

深蹲係對減肥最有幫助既動作，因為大腿係全身最大既肌肉。

如果咩工具都冇可以試下body weight做20下x4組，如果唔得就減少下數啦，

當然練埋胸同背效果會更好。

HIIT

用機既原因係

1）方便加重，free weight 好容易就變成太輕鬆。無錯free weight 一樣可以練到好撚勁，但需要大量學習同比較難上手

2）可以針對肌群，free weight 一般係多關節運動，有部份人因為有舊傷想避開某部分training

plank 主要練transverse abdominus主要用途係stabilisation

所以要練成朱古力腹肌需要其他動作輔助去trigger hypertrophy